仲唔信所謂前線都係鬼？當年工聯會實在太過份！

六七暴動由罷工及示威開始，後來有罷工工人被警方打傷打死，示威者其後暗殺、放置炸彈（涉及1,167個炸彈）和製造槍戰作為報復。在事件中，全體香港警察取消休假候命，並多次與左派示威者衝突，作出驅散、鎮壓及拘捕行動。期間有1,936人被檢控，約212名警務人員在內的832人受傷，51人死亡（5名警察在事件中死亡；5名香港邊境警察和1名來自中華人民共和國的共產黨民兵在邊境衝突中死亡；參加反英示威的示威者約20多人因為鎮壓死亡；7名市民遭炸死[註 1]；電台主持林彬被燒死）[2]，死亡人數僅次於1956年雙十暴動。